<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<!--    <b>жирный шрифт</b>-->
<!--    <i>наклонный шрифт</i>-->
<!--    <u>подчеркнутый шрифт</u>-->

<resources>
    <string-array name="level">
        <item>3x3</item>
        <item>4x4</item>
    </string-array>

    <string-array name="type">
        <item>classic</item>
        <item>snake</item>
    </string-array>

    <string-array name="text_angry_squirrel">
        <item>\"Estou feliz por ti! (não).\"</item>
        <item>\"Não é um bom resultado.\"</item>
        <item>\"Esperava mais de ti.\"</item>
        <item>\"A conversa foi…\"</item>
        <item>\"Podia ter sido melhor.\"</item>
        <item>\"Vai treinar!\"</item>
        <item>\"Vai buscar nozes, bípede!\"</item>
        <item>\"Sai daqui!\"</item>
        <item>\"Vais melhorar mais tarde, mas tu não.\"</item>
        <item>\"Pratique com gatos!\"</item>
    </string-array>

    <string-array name="facts_about_squirrel">
        <item>Fato 1.
\nEsquilos são um gênero de roedores da família dos esquilos.
\nEsquilos são encontrados em todos os lugares, exceto na Austrália e na Antártida.
</item>
        <item>Fato 2.
\nO gênero esquilo combina cerca de 30 espécies distribuídas no norte e
América do Sul, Europa e na zona temperada da Ásia.</item>
        <item>Fato 3.
\nTipos de esquilos diferem na cor da lã, estrutura do corpo, dieta alimentar,
estilo de vida e hábitos.</item>
        <item>Fato 4.
\nCores diferentes são esquilos: preto, vermelho, marrom, cinza.</item>
        <item>Fato 5.
\nEsquilo comum, ou vechsha - o único representante do gênero de proteína em
fauna da Rússia.</item>
        <item>Fato 6.
\nGuaxinins, cobras e corujas são considerados os principais inimigos desses roedores.</item>
        <item>Fato 7.
\nDo nome da moeda de troca "bela" vem o nome Moderno de um esquilo.</item>
        <item>Fato 8.
\nNa América do Norte, foram encontrados fósseis de um esquilo antigo.</item>
        <item>Fato 9.
\nOs esquilos gostam apenas de florestas sombreadas e secas.</item>
        <item>Fato 10.
\nOs esquilos existem em nosso planeta há cerca de 50 milhões de anos.
Durante esse tempo, nenhuma mudança ocorreu com eles.</item>
        <item>Fato 11.
\nA menor espécie é considerada um esquilo africano anão.</item>
        <item>Fato 12.
\nO animal gosta de comer: durante uma semana, o esquilo come uma quantidade de comida igual ao seu peso.
O peso de um adulto chega a 2 quilos.</item>
        <item>Fato 13.
\nEsquilo-campeão na diversidade da dieta. Esquilos onívoros,
sua dieta inclui cerca de 150 sementes de árvores diferentes.
A parte principal é sementes de coníferas: abeto, pinho, cedro, abeto, larício.</item>
        <item>Fato 14.
\nEm florestas de Carvalho, o esquilo também não desaparecerá – comerá bolotas e nozes.
Também no menu de esquilos incluem cogumelos, bagas, ervas, musgos, líquenes, tubérculos e rizomas.
Se a colheita de nozes não for boa o suficiente, as proteínas se alimentam de rins e
jovens rebentos de árvores.</item>
        <item>Fato 15.
\nEsquilos também podem ser predadores. Além dos alimentos vegetais,
eles também gostam de comer insetos, ovos e até mesmo pequenos pássaros,
mamíferos e rãs.</item>
        <item>Fato 16.
\nOs roedores de cor preta são caracterizados por uma temperatura corporal elevada.</item>
        <item>Fato 17.
\nComo muitos roedores, o esquilo faz reservas para o inverno-eles escondem nozes,
bolotas, cones e cogumelos nas covas das árvores, e algumas espécies são enterradas no chão.
Mas muitas vezes o animal esquece onde escondeu sua comida.
Neste caso, a má memória de esquilos serve a favor da floresta-nozes esquecidas no chão
eles crescem e reabastecem a floresta com novas árvores.</item>
        <item>Fato 18.
\nOs esquilos não hibernam no inverno, mas em geadas fortes podem em vários
dias para não sair do ninho. O esquilo é um animal solitário.,
durante o tempo frio os animais podem reunir-se em grupos de três a seis esquilos e
aqueça-se em um ninho.</item>
        <item>Fato 19.
\nO ninho do esquilo é chamado de "gayno", e um animal geralmente dá origem a muitos,
até 15 casas. Na maioria das vezes, o ninho é arranjado no oco de uma árvore ou em uma casa de passarinho,
revestindo tudo por dentro com folhas secas, caules, musgo, penas.
Se não houver uma cavidade ou casa de passarinho adequada, os animais constroem sua casa entre os galhos da árvore,
a uma altitude de 7-12 metros.</item>
        <item>Fato 20.
\nA reprodução em um esquilo ocorre geralmente duas vezes por ano — no inverno e no verão.
Durante o período de acasalamento, os machos correm atrás das fêmeas, mas as fêmeas escolhem seu próprio par.
Com um esquilo macho acasala uma vez.</item>
    </string-array>
</resources>