<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<!--    <b>жирный шрифт</b>-->
<!--    <i>наклонный шрифт</i>-->
<!--    <u>подчеркнутый шрифт</u>-->

<resources>
    <string-array name="level">
        <item>3x3</item>
        <item>4x4</item>
    </string-array>

    <string-array name="type">
        <item>классика</item>
        <item>змейка</item>
    </string-array>

    <string-array name="text_angry_squirrel">
        <item>\"Я рада за тебя! (нет).\"</item>
        <item>\"Ну, так себе результат.\"</item>
        <item>\"Я ожидала большего от тебя.\"</item>
        <item>\"А разговоров то было…\"</item>
        <item>\"Можно было лучше.\"</item>
        <item>\"Иди - тренеруйся!\"</item>
        <item>\"Метнись за орехами, двуногий!\"</item>
        <item>\"Уходи от сюда!\"</item>
        <item>\"Позже улучшишь, хотя, ты - нет.\"</item>
        <item>\"Тренеруйся на кошках!\"</item>
    </string-array>


    <string-array name="facts_about_squirrel">
        <item>Факт 1.
\nБелки – род грызунов семейства беличьих.
\nБелки водятся повсюду, кроме Австралии и Антарктиды.
</item>
        <item>Факт 2.
\nРод белок объединяет в себя около 30 видов, распространённых в Северной и
Южной Америке, Европе и в умеренном поясе Азии.</item>
        <item>Факт 3.
\nВиды белок отличаются цветом шерсти, тело строением, рационом питания,
образом жизни и привычками.</item>
        <item>Факт 4.
\nРазных цветов бывают белки: черные, рыжие, коричневые, серые.</item>
        <item>Факт 5.
\nБелка обыкновенная, или векша – единственный представитель рода белок в
фауне России.</item>
        <item>Факт 6.
\nЕноты, змеи и совы считаются главными врагами этих грызунов.</item>
        <item>Факт 7.
\nОт названия разменной монеты «Бэла» происходит современное название белки.</item>
        <item>Факт 8.
\nВ Северной Америке найдены окаменелости древней белки.</item>
        <item>Факт 9.
\nБелки любят только тенистые и сухие леса.</item>
        <item>Факт 10.
\nБелки существуют на нашей планете около 50 миллионов лет.
За это время с ними не произошло никаких изменений.</item>
        <item>Факт 11.
\nНаименьшим видом считается карликовая африканская белка.</item>
        <item>Факт 12.
\nЗверек любит покушать: за неделю белка съедает количество еды, равное ее весу.
А вес взрослой особи достигает 2 килограммов.</item>
        <item>Факт 13.
\nБелка – чемпион по разнообразности рациона. Белки всеядны,
их рацион включает в себя около 150 семян разных деревьев.
Основная его часть – семена хвойных: ели, сосны, кедра, пихты, лиственницы.</item>
        <item>Факт 14.
\nВ дубовых лесах белка тоже не пропадет – она будет есть желуди и лесные орехи.
Также в меню белки входят грибы, ягоды, травы, мхи, лишайники, клубни и корневища.
Если урожай орехов был недостаточно хорошим, белочки питаются почками и
молодыми побегами деревьев.</item>
        <item>Факт 15.
\nБелки могут быть и хищниками. Помимо растительной пищи,
они любят также полакомиться насекомыми, яйцами и даже небольшими птицами,
млекопитающими и лягушками.</item>
        <item>Факт 16.
\nЧерного цвета грызуны характеризуются повышенной температурой тела.</item>
        <item>Факт 17.
\nКак многие грызуны, белка делает запасы на зиму – они прячут орехи,
желуди, шишки и грибы в дуплах деревьев, а некоторые виды – зарывают в землю.
Но часто зверек забывает, где спрятал свой корм.
В этом случае плохая память белок служит на пользу лесу – забытые в земле орехи
прорастают и пополняют лес новыми деревьями.</item>
        <item>Факт 18.
\nБелки не залегают в спячку зимой, но в сильные морозы могут по несколько
дней не выходить из гнезда. Несмотря на то, что белка – зверь-одиночка,
во время холодов зверьки могут собираться группами от трех до шести белок и
греться в одном гнезде.</item>
        <item>Факт 19.
\nГнездо белки называется «гайно», и один зверек обычно заводит много,
до 15 таких жилищ. Чаще всего гнездо обустраивает в дупле дерева или в скворечнике,
выстилая все внутри сухими листьями, стебельками, мхом, перьями.
Если нет подходящего дупла или скворечника, зверьки строят свое жилище между веток дерева,
на высоте 7-12 метров.</item>
        <item>Факт 20.
\nРазмножение у белок происходит в основном два раза в год — зимой и летом.
В период спаривания самцы бегают за самками, но самки сами выбирают себе пару.
С одним самцом белка спаривается один раз.</item>
    </string-array>


</resources>